Q1. Are the HTML tages and elements the same thing?
Ans : A HTML tag is like a container for either content or other HTML tags.
      A HTML element consists of the start tag + content tag + end tag. Some HTML tags do not have end tags like <img> hence in those cases HTML element will consist of start tag + content.

Q2. What are tags and attributes in HTML?
Ans : HTML tags are what defines where an HTML element starts and where it ends. There is usually an opening bracket followed by the element’s name and, finally, a closing bracket.
      In simple words, an HTML attribute is what modifies an HTML element. It is usually in the form of unique words that one inserts inside the opening tag. They control the behavior of the element that follows.

Q3. What are void elements in HTML?
Ans : A void element is an element whose content model never allows it to have contents under any circumstances. Void elements can have attributes. 
      The following is a complete list of the void elements in HTML : area , base , br , col , command , embed , hr , img , input , keygen , link , meta , param , source , track , wbr.

Q4. What are HTML Entities?
Ans : Some characters are reserved in HTML.
      If you use the less than (<) or greater than (>) signs in your text, the browser might mix them with tags.
      Character entities are used to display reserved characters in HTML.

Q5. What are diffrent types of lists in HTML?
Ans : Ordered List or Numbered List (ol)
      Unordered List or Bulleted List (ul)
      Description List or Definition List (dl)

Q6. What is the'class' attribute in HTML?
Ans : The class attribute specifies one or more classnames for an element. The class attribute is mostly used to point to a class in a style sheet. 
      However, it can also be used by a JavaScript (via the HTML DOM) to make changes to HTML elements with a specified class.

Q7. What is the diffrence between the 'id' attribute the class attribute of HTML elements?
Ans : Difference between id and class attribute: The only difference between them is that “id” is unique in a page and can only apply to at most one element, while “class” selector can apply to multiple elements.

Q8. What are the various formating tag in html?
Ans : As we know, HTML provides many predefined elements that are used to change the formatting of text. The formatting can be used to set the text styles (like – bold, italic, or emphasized, etc.)
      highlighting the text, making text superscript and subscript, etc.

Q9. How is cell paddding different from celll spacing?
Ans :                  Cellpadding	                                                   Cellspacing
     Cellpadding is widely used and considered to be an effective mean.	    Cellspacing is less effective than Cellpadding.
               Cellpadding is an attribute	                                     Cellspacing is also an attribute.

Q10. How can we club two or more rows or colums into  a single row or columns into a single row or colum in an HTML table?
Ans : You can merge two or more table cells in a column using the colspan attribute in a <td> HTML tag (table data). To merge two or more row cells, use the rowspan attribute.

Q11. What Is the diffrence between a block-level element and an inline element?
Ans : A block-level element always starts on a new line, and the browsers automatically add some space (a margin) before and after the element.
      A block-level element always takes up the full width available (stretches out to the left and right as far as it can).
      Inline Element :An inline element does not start on a new line.
                      An inline element only takes up as much width as necessary.

Q12. How to create HyperLink in HTML?
Ans : To make a hyperlink in an HTML page, use the <a> and </a> tags, which are the tags used to define the links. The <a> tag indicates where the hyperlink starts and the </a> tag indicates where it ends. 
      Whatever text gets added inside these tags, will work as a hyperlink. Add the URL for the link in the <a href=” ”>.

Q13. What is the use of an iframe tag?
Ans : The <iframe> tag specifies an inline frame.
      An inline frame is used to embed another document within the current HTML document.

Q14. What is the use of a span tag? Explain with example?
Ans : The <span> tag is an inline container used to mark up a part of a text, or a part of a document.
      The <span> tag is easily styled by CSS or manipulated with JavaScript using the class or id attribute.
      The <span> tag is much like the <div> element, but <div> is a block-level element and <span> is an inline element.
      Example :- A <span> element which is used to color a part of a text: <p>My mother has <span style="color:blue">blue</span> eyes.</p>

Q15. How to insert a picture into a backround image of a web page?
Ans : To add a background image on an HTML element, use the HTML style attribute and the CSS background-image property.

Q16. How are active links diffrent from normal links?
Ans : Some browsers recognize an active link when the mouse cursor is placed over that link; others recognize active links when the link has the focus. 
      Those that don’t have a mouse cursor over that link is considered a normal link.

Q17. What are the diffrent tags to separate sections of text?
Ans : Some browsers recognize an active link when the mouse cursor is placed over that link; others recognize active links when the link has the focus. 
      Those that don’t have a mouse cursor over that link is considered a normal link.

Q18. What is SVG?
Ans : SVGs are graphics built using vectors. For the uninitiated, a vector is an element with a specific magnitude and direction. In theory, you can generate almost any type of graphics you want using a collection of vectors.
      Take this image of a blue rectangle with a black border and shadow.

Q19. What is difference between HTML and XHTML?
Ans : It can be considered as a part of the XML markup language this is because of XHTML have features of both XML and HTML. 
      XHTML is extended from XML and HTML.
      Difference between HTML and XHTML :
	HTML - HTML stands for Hypertext Markup Language.
        XHTML - XHTML stands for Extensible Hypertext Markup Language.

Q20. What are logical and physical tags in HTML?
Ans : Logical tags describe the behaviour, nature of content for the text enclosed inside the tag. They represent the function of text on the page. 
          Physical tags are used to decide the appearance of the text and do not provide any information about the text		


